# STEP PROJECT CARDS

## Студенты

1. Ольга Рымарь
2. Марина Перфильева
3. Алексей Тищенко

### Соответствие ТЗ

 - При первом посещении пользователем страницы, на доске должна быть надпись `No items have been added`. Эта же надпись должна быть, если у пользователя нету ни одной добавленной карточки (например, он их все удалил). ☑
 - По клику на кнопку **Вход** появляется модальное окно, в котором пользователь вводит свой email и пароль. Если он верный - пользователю на странице выводится список ранее созданных визитов. ☑
 - По клику на кнопку **Создать визит** появляется модальное окно, в котором можно создать новую карточку. ☑
 - Для создания классов нужно использовать синтаксис `class` из ES6. ☑
 - Для выполнения AJAX запросов можно использовать `fetch` или `axios`. ☑
 - После выполнения любых AJAX запросов, страница не должна перезагружаться. При добавлении/удалении карточки и других подобных операциях, с сервера **не должен** заново загружаться весь список карточек. Необходимо использовать данные из ответа сервера и Javascript для обновления информации на странице.
 - При обновлении страницы или ее закрытии, ранее добавленные заметки не должны пропадать. ☑
 - Желательно разделить проект на модули с помощью ES6 modules. ❌

##### Модальное окно "Создать визит"
   
В модальном окне должны присутствовать: 

- Выпадающий список (select) с выбором врача. В зависимости от выбранного врача, под этим выпадающим списком будут появляться поля, которые нужно дозаполнить для визита к этому врачу. ☑
- В выпадающем списке должно быть три опции - **Кардиолог**, **Стоматолог**, **Терапевт**. ☑
- После выбора доктора из выпадающего списка, под ним должны появиться поля для записи к этому доктору. Несколько полей являются одинаковыми для всех трех докторов:
  - цель визита ☑
  - краткое описание визита ☑
  - выпадающее поле - срочность (обычная, приоритетная, неотложная) ☑
  - ФИО ☑
- Также, каждый из докторов имеет свои уникальные поля для заполнения. Если выбрана опция **Кардиолог**, дополнительно появляются следующие поля для ввода информации:
  - обычное давление ☑
  - индекс массы тела ☑
  - перенесенные заболевания сердечно-сосудистой системы ☑
  - возраст ☑
- Если выбрана опция **Стоматолог**, дополнительно необходимо заполнить:
  - дата последнего посещения ☑
- Если выбрана опция Терапевт, дополнительно необходимо заполнить:
  - возраст ☑
- Кнопка `Создать`. При клике на кнопку отправляется AJAX запрос на соответствующий адрес, и если в  ответе пришла информация о новосозданной карточке - создается карточка в Доске визитов на странице, модальное окно закрывается. ☑
- Кнопка `Закрыть` - закрывает модальное окно без сохранения информации и создания карточки. По клику на область вне модального окна - модальное окно также закрывается. ☑
- Все поля ввода, независимо от выбранной опции, кроме поля для дополнительных комментариев - обязательны для ввода данных. Валидацию на корректность данных делать не обязательно. ☑

##### Карточка, описывающая визит

Карточка, которая создается по клику, появляется на доске задач. ☑
   
В ней должны присутствовать:
 - ФИО, которые были введены при создании карточки ☑
 - Врач, к которому человек записан на прием ☑
 - Кнопка `Показать больше`. По клику на нее карточка расширяется, и появляется остальная информация, которая была введена при создании визита ☑
 - Кнопка `Редактировать`. При нажатии на нее, вместо текстового содержимого карточки появляется форма, где можно отредактировать введенные поля. Такая же, как в модальном окне при создании карточки. ☑
 - Иконка с крестиком в верхнем правом углу, при нажатии на которую карточка будет удалена. ☑

##### Фильтры визитов

Фильтры карточек: 
- поле input для ввода текста поиска по заголовку или описанию визита. ☑
- выпадающий список по статусу ❌
    - поле _Статус_ не определено в задании, поле _Дата_ тоже. От реализации отказались.
- выпадающий список по приоритету ☑ 

##### Классы

В JavaScript коде обязательно должны быть такие классы:
 - класс Modal (всплывающее окно) ❌
    - модальное окно реализовывали средствами HTML/CSS без джаваскрипта; класс отсутствует за ненадобностью.
 - класс Visit (описывающий общие для всех визитов к любому врачу поля и методы) ☑
 - дочерние классы VisitDentist, VisitCardiologist, VisitTherapist ☑

### Командная работа
1. Ольга Рымарь
    - Общий дизайн страницы (HTML+CSS)
    - Общий дизайн модального окна (HTML+CSS)
    - Кнопка **Вход**
        - Получение токена по данным из формы (JS/AJAX)
        - _*дополнительно_ Валидация токена (JS/regexp)
        - _*дополнительно_ Кнопка **Выход** (JS)
        - _*дополнительно_ Информация о пользователе в заголовке (JS)
    - Работа с HTML-формами
        - Перегрузка submit (JS)
        - Установка аттрибутов required (JS)
    - _*дополнительно_ Скрывать модальное окно по нажатию клавиши ESC (JS)
    - Локальное Хранилище
        - Объект класса **User** c полем **token** для дальнейших AJAX-запросов (JS)
    - Реализация локального хранения объектов (JS)
        - Перезаполнение карточек с сервера происходит **только** при _перелогине_ или _принудительном обновлении страницы_
    - Правка багов (JS)
    - Оформление README (Markdown)
    - Gulp JS (build, dev скрипты)
    - Имплементация GitLab Pages

2. Марина Перфильева
    - Общий дизайн карточки (HTML+CSS)
    - Классы карточек (JS)
        - Общий класс **Card**
            - Общие для всех врачей поля
            - JS-Функция printHTML(), которая динамически собирает карточку из всех существующих полей класса
    - Формы _Создать карточку_, _Редактировать карточку_ (HTML/CSS)
    - Карточки в HTML (HTML/CSS)
    - Получение списка карточек с сервера (JS/AJAX)
    - Кнопка **Создать карточку**
        - Отправка данных с формы на сервер (AJAX)
    - Локальное хранилище
        - Объекты карточек пользователя (JS)
    - Кнопка **Удалить карточку**
        - Отправка данных с формы на сервер (AJAX)
        - Удаление из локального хранилища и из HTML (JS)
    - Кнопка **Редактировать карточку**
        - _*дополнительно_  Заполнение формы редактирования данными существующей карточки из HTML (JS)
        - Отправка данных с формы на сервер (AJAX)
    - Правка багов (JS)

3. Алексей Тищенко
    - Фильтры карточек
        - Поиск по описанию и цели визита (JS)
        - Фильтр по срочности (JS)
        -  _*дополнительно_ Обработка содержимого страницы при включённых фильтрах
            - При удалении карточки (JS)
            - При создании карточки (JS)
    - Обработка отображения карточек
        - Когда у текущего пользователя нет созданных карточек (JS)
        - _*дополнительно_ Когда ни одна карточка не удовлетворяет условиям фильтров (JS)
        - Расширение класса **Card**
            - Дочерние классы **TherapistCard**, **CardiologistCard**, **DentistCard** (JS)
    - Расширение формы карточки
        - Кнопка **Показать больше** (JS)
        - _*дополнительно_ Кнопка **Скрыть подробности** (JS)
    - Расширение функции **Редактировать карточку**
        - Заполнение формы, не привязанное к _.hidden_ (JS)
    - Правка багов (JS)


    ## [Ссылка на сайт](https://nizinirvana.gitlab.io/step-project-cards/)
